# 38. Проверить корректность полученного сообщения и восстановить при необходимости единичную ошибку.

## Задача 9, вариант 45

Проверить сообщение $`1110010`$ в коде Хемминга, при необходимости исправить одиночную ошибку и выделить смысловую часть сообщения.

*Решение:*

Введём обозначения:
```math
\begin{matrix}
1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
b_1 & b_2 & b_3 & b_4 & b_5 & b_6 & b_7
\end{matrix}
```

Найдём $`S'=s_4s_2s_1`$:
```math
s_1=b_1 \oplus b_3 \oplus b_5 \oplus b_7 = 1 \oplus 1 \oplus 0 \oplus 0 = 0
```
```math
s_2=b_2 \oplus b_3 \oplus b_6 \oplus b_7 = 1 \oplus 1 \oplus 1 \oplus 0 = 1
```
```math
s_4=b_4 \oplus b_5 \oplus b_6 \oplus b_7 = 0 \oplus 0 \oplus 1 \oplus 0 = 1
```

Получили $`S'=110_2=6_{10}`$. Значит ошибка в $`b_6`$. Исправленный код: $`1110000`$.

Смысловая часть сообщения - это $`b_3b_5b_6b_7=1010`$, исправленное сообщение: $`1000`$.